報復！野生水牛遭獵殺 同伴下秒刺斃獵人

南非一名獵人日前獵殺一隻野生水牛後，正當要將「戰利品」搬運至車上時，遭到另一隻水牛從森林中衝出襲擊，因股動脈撕裂當場死亡。消息曝光後，不少網友都紛紛直呼這是「現世報」。

《每日郵報》報導，54歲的克萊茵漢斯（Claude Kleynhans），當地時間上周二在南非東北部林波波省（Limpopo）開設獵遊公司，帶團時他槍殺一隻野水牛，準備將戰利品抬上車時，竟遭另一隻從森林裡衝出的水牛襲擊，導致他股動脈撕裂當場身亡。當地有網站讚揚該名前警員是國內數一數二的「道德獵人」，對「保育狩獵」或「戰利品狩獵」皆有興趣。

根據價目表，克萊茵漢斯獵遊公司所辦的獵遊團，若打中一隻長頸鹿須付2,850美金（約85,401元新台幣），打中斑馬付1,500美金（約44,948元新台幣），其他「戰利品」還包括水牛、鬣狗、犀牛、大象等。

克萊茵漢斯死後，有網友在他的《臉書》留言攻擊一番，一名女子甚至表示：「見到狩獵者被動物殺掉就開心，你殺動物無數，現在輪到你被殺了。」也有網友指克萊茵漢斯之死是「現世報」、「體驗野生動物們的痛苦」。（即時新聞中心／綜合報導）

karma is a fucking bitch

2018年6月1日

冇片冇圖?

克萊茵漢斯死後，有網友在他的《臉書》留言攻擊一番，一名女子甚至表示：「見到狩獵者被動物殺掉就開心，你殺動物無數，現在輪到你被殺了。」也有網友指克萊茵漢斯之死是「現世報」、「體驗野生動物們的痛苦」。

ON9 道德撚，如果佢哋相信眾生平等，果個獵人嘅生命係一樣寶貴，輕人命而重動物

根據價目表，克萊茵漢斯獵遊公司所辦的獵遊團，若打中一隻長頸鹿須付2,850美金（約85,401元新台幣），打中斑馬付1,500美金（約44,948元新台幣），其他「戰利品」還包括水牛、鬣狗、犀牛、大象等。

水牛：此刻無價

On9
個獵人殺咁多生命 所以咪死左 笑佢有咩問題？

抵撚死啦 有無佢個死狀睇下

On9?獵人條命唔係命，獅子夠有殺其他動物，代表佢應該俾人殺，邏輯要一致呀道德撚

佢殺得人 人地都殺得佢

無端端回帶？
拉

佢地有食肉,都係食動物
佢地素，都係食生命

正解，佢殺動物冇罪，動物亦都可以殺佢。

獅子獵殺係為左食物生存，獵人殺係為左賺錢

大自然唔會同你講道德,係講邊個強.如果人類唔係有槍,根本係垃圾嚟.

如果你殺完係即場生食落肚
咁我無野好講

拎槍都死
唔笑唔得啦On9

有乜分別

好慘

隻水牛

獵人殺係為左比其他人享用隻動物嘅製品

你真係智障 唔係扮㗎喎

俾埋佢搭個爐即場bbq啦 唔好要人生食咁衰

我認為佢係抵死。
班左謬話佢因為殺動物而高興，所以有罪，而班人亦同時因佢嘅死而高興。我從來冇話個獵人唔抵死，係道德撚邏輯問題

如果職業獵人獵殺又係咪為咗生存

Hi Vegansss

係囉
我做拆家 逼d 女做雞都係為兩餐
唔明做咩道德綁架我

該名前警員
該名前警員
該名前警員
該名前警員
該名前警員
該名前警員

又立亂用左膠
大佬呀 個獵人殺佢咁多同類 報仇成功有咩問題
黑警打9香港人 你憎佢唔通唔得？

其實為生存係典型邏輯錯誤。
為免有ON9仔誤解，我重申，我係認為個獵人係抵死。
我唔係要辯論佢抵唔抵死，而係一個邏輯問題，如果眾生係平等，即係為咗快感殺水牛係不道德，因為生命係寳貴，咁係同等道德價值下，果個on9獵人生命係一樣寶貴。

我唔係話佢唔抵死，佢係抵死。

推香港獨立 唯一出路

滅蟲公司咪要死全族？

弱智仔

其實有
以前獵人既技巧係為左生存
肉佢地會用黎做食物或者賣比人做糧食 皮拎黎做衣料
角會用黎做工具 總之唔會浪費動物身上既每部份 呢個係對死去獵物最低限度既尊重

依家個d一係為樂趣 二來就係為左發大財
以前獵人除左打獵乜叉都唔識 依家既獵人？ 除左原始部落以外 跟本係成班生意佬 一係為興趣為收藏品而殺

你問以前既獵人點解唔做其他職業
一來以前邊似依家咁多城市 鄉下地方唔係種田就係打獵 二來舊時打獵其他係好高風險 隨時會遇到猛獸 而且唔係每次都會狩獵到食物帶返屋企
邊似依家揸住車帶住成隊狩獵隊 乜用具槍械都幫你準備妥當

你都識講係職業

其實打獵有咩問題 點解成日有人屌
但獅子殺其他動物又冇人屌
定其實其他獅子都會屌佢

文革鬥死自己老豆老母，都係為生存，用依樣野合理化行為，係非常之恐怖。

其實要抝贏我好簡單，只要講出人類道德標準，係唔適用動物，就已經足夠。

連登討論風氣其實好差下，未睇晒人成段講乜已經覆，一啲好簡單學術交流，道德觀念研究，都搞到好似小學生抝交咁，更加唔好講政治討論，一有異見即時變五毛熱狗泛粉

你就唔係眾生平等，平等呀，命不分人與動物呀，先叫平等呀，你小學畢業未呀

生命係寶貴就廢話嚟
人地依家就係笑緊佢抵死

咁你點解覺得佢抵死？

獵人唔打獵唔會死
獅子唔殺其他動物就佢會死

大自然定律都要問

我諗你喺#18係想講'有乜關係'
喺#9係想講'獅子夠有殺其他動物，唔代表獅子應該俾人殺

咁如果係平等，支持平等者係咪應該為獵人嘅死感到傷感，就好似水牛死左一樣。兩條命係等價，笑佢俾水牛撞死，同笑水牛俾人射死，又有乜分別呢

其實幾時有人講過生命係平等
「如果佢地相信眾生平等」
呢句嘢完全係你主觀結論

大把動物殺完唔係用黎食

佢可以殺水牛，水牛亦可以殺佢，佢死原因係因為佢on9。我係覺得啲人笑佢死，同時認為水牛死得好慘嘅人，好虛偽

你明我講乜了

Sor 打漏咗個？

明白啊

人類生存咪要賺錢囉

咁獵人殺水牛有乜問題，斷估唔會極端到牛命重要過人命掛

如果佢係其他原因無左條命就話，我地笑鳩佢就唔岩，你要睇因果呀。唔係你係人類，你就可以獵殺其他生命呀。如果你取其所需，為生存為食物而獵殺都情有所原，重點係現今現代獵人十個有九個都係為左快感 or 賺更多錢去獵殺呀。

明，應該係漏咗隻字

用滅蝨炸彈嗰啲一律死咗都唔抵可憐

終於見到個有良好邏輯思考。

其實依啲道德觀念討論，唔洗成日一開波就人身攻擊，大家討論下，又唔係乜嘢重要野，好多人好似鬧交咁

為娛樂殺動物

無必要嘅獵殺都需要否定嘅理由？

與其問獵人殺水牛有乜問題
咁不如問獵人殺水牛點解無問題？

鬧交係因為有 o 的觀點講得唔清唔楚姐 上兒登勿認真

呢張頂住先

你殺人就要有俾人殺嘅覺悟啦

我都好憎左膠同埋道德撚，但我覺得你有少少鑽牛角尖。呢單嘢佢擺明係抵死，笑佢同埋覺得動物可憐呢2件事我反而覺得冇衝突。放鬆D啦。

水牛保住自己族群嘅尊嚴

咁隻牛撞死人 可以有幾多美金

條友明引戰，咪理佢

佢起碼係殺其他動係為左生存而食/反抗
獵人係純娛樂
如果你接受到警周街打行過嘅人係純娛樂咁咪
咁獵人娛樂咪冇問題lor

有無片睇

獵人賺錢都係為左生存.........

其實係，我忽發其想諗到想提出下，但估唔到大家咁熱烈回應。我一開始只係提出一個邏輯思考，點知最後全部走去討論道德。

我感覺到近期連登道德水平提升左，以前一定會係支持殺牛佔多數

屌咁都有圖

動物獵殺為左生存
人類獵殺為了滿足慾望

討論就引戰，又唔係政治議題，有乜好引戰呢？

咁假如佢係為左賺銀紙，為謀生先去獵殺呢
排除佢獵殺 just for fun
咁我地又應唔應該笑佢？

純討論

呢個係第一次死？

貼舊文已經好可疑
跟住有一兩個引起爭端
然後就上撚左熱門

不嬲只有人人平等無眾生平等，上帝創造人不嬲定咗人類高等過動物

大自然獵殺為生存係最正常不過，如果佢係為賺錢生存去獵殺其實無咩問題，但現今人類社會，有強大武器就好易做出濫殺，所以作為智慧及文明 ge 人類，現代真係要放棄獵殺呢 d 行為，因為人類唔獵殺都可以靠其他方式生存到。